{
    "title": "壇經二9",
    "range_remark": "(p116~p191)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "梁武帝幾度捨身出家同泰寺,被百姓贖回?",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 2次",
                "2) 3次",
                "(3) 1次",
                "(4)  4次"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "拔眾生之苦痛，屬於何種布施？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)法布施",
                "2)財布施",
                "(3)無畏布施",
                "(4)身布施。"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "功德在什麼中......",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)法身",
                "2)求福",
                "(3)布施",
                "(4)見性"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "見性是＿，空格為何？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)德",
                "2)功",
                "(3)佛",
                "(4)心"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "念念無間是？心行平直是？自修性是？自修身是？依序是",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)德功功德",
                "2)功德德功",
                "(3)功德功德",
                "(4)德功德功"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "應用無染是＿",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)德",
                "2)功",
                "(3)功德",
                "(4)無我"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "心常輕人，吾我不斷，即自＿",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)無德",
                "2)無我",
                "(3)無功",
                "(4)執著"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "功德須＿內見，空格為何？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)心性",
                "2)本心",
                "(3)自性",
                "(4)自心"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "何者屬於八邪？A.邪定 B.邪思惟C.邪語D. .邪方便",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)ABC",
                "2)BCD",
                "(3)CDA",
                "(4)以上皆是"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "佛言「隨其＿即佛土淨」，空格為何？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)身淨",
                "2)口淨",
                "(3)性淨",
                "(4)心淨"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "世人自色身是？眼耳鼻舌是？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)戶、門",
                "2)體、門",
                "(3)門、窗",
                "(4)城、門"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "心是地,性是王",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)王居心地上",
                "2)心居王地上",
                "(3)性居心地上",
                "(4)王居性地上"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "能淨即__，平直即__ 空格各為何？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)阿彌陀佛 觀音",
                "2)觀音  彌陀",
                "(3)世尊 阿彌陀佛",
                "(4)釋迦 彌陀"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "六欲諸天有A四王天B自化自在天C兜率天D夜摩天，正確為何？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)BCD",
                "2)ABC",
                "(3)CDA",
                "(4)ABCD"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "饒益意即",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)請求以金錢利益眾生",
                "2)以很多的利益去輔益他人",
                "(3)對自己有幫助",
                "(4)求赦罪利益他人"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "頌曰：「……，成道非由      」，空格為何？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)布施",
                "2)財施",
                "(3)施錢",
                "(4)金錢"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "頌曰：「菩提只向__，何勞向外      」，空格為何？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)性尋 求人",
                "2)自性 施捨",
                "(3)性見 觀照",
                "(4)心覓 求玄"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "護短心內__，日用常行__，空格為何？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)非賢 利益",
                "2)非賢 饒益",
                "(3)非義 饒益",
                "(4)非良 利益"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "自性內照__即除，空格正確為何？地獄等罪一時消滅。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)三毒",
                "(2)十惡",
                "(3)八邪",
                "(4)以上皆非"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "何位菩薩仙佛以正直心，發四十八願，度眾生入淨土",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)釋迦牟尼佛",
                "2)地藏王菩薩",
                "(3)阿彌陀佛",
                "(4)文殊菩薩"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "調攝亂象，名為___, 觀照事理，名為___",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)禪、相",
                "2)定、慧",
                "(3)戒、慧",
                "(4)禪、思"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "以下何者為非",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)慧是定體,定是慧用",
                "2)定慧一體,不是二",
                "(3)定是慧體,慧是定用",
                "(4)我此法門以定慧為本"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "何經云：「直心是道場，直心是淨土」",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)六祖壇經",
                "2)淨名經",
                "(3)金剛經",
                "(4)涅槃經"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "世尊十大弟子中，何人智慧排行第一？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)迦葉",
                "2)阿難",
                "(3)舍利佛",
                "(4)目鍵連"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "不著相，不起分別心，平等正直，稱為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)無念",
                "2)無相",
                "(3)無住",
                "(4)無我"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "不起執，一切無顛倒妄想。稱為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)無念",
                "2)無相",
                "(3)無住",
                "(4)無我"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "對諸境色，永無起動，稱為",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)無念",
                "2)無相",
                "(3)無住",
                "(4)無我"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "酬害的解釋？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)酬勞",
                "2)報復",
                "(3)害怕",
                "(4)受苦"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 1,
            "stem": "於諸境上，心不染，曰",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)無念",
                "2)無相",
                "(3)無住",
                "(4)無縛"
            ]
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 1,
            "stem": "若前念今念後念，念念相續不斷，名為",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)繫縛",
                "2)無念",
                "(3)無住",
                "(4)無相"
            ]
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 1,
            "stem": "舍利佛宴坐林中,被誰訶斥：並非坐著不動,便是禪定",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)佛陀",
                "(2)達摩",
                "(3)維摩詰",
                "(4)迦葉"
            ]
        },
        {
            "id": 32,
            "order": 32,
            "type": 1,
            "stem": "「」乃修道極高境界的功夫",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)一行三昧",
                "2)定慧",
                "(3)無住",
                "(4)無念"
            ]
        },
        {
            "id": 33,
            "order": 33,
            "type": 1,
            "stem": "『顛』意即",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)顛倒錯亂",
                "2)顛峰",
                "(3)山頂",
                "(4)瘋狂不止"
            ]
        },
        {
            "id": 34,
            "order": 34,
            "type": 1,
            "stem": "相互學習是",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)相長",
                "2)相教",
                "(3)相學",
                "(4)相習"
            ]
        },
        {
            "id": 35,
            "order": 35,
            "type": 1,
            "stem": "若前念今念後念,念念相續不斷名為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)自縛",
                "2)無縛",
                "(3)繫縛",
                "(4)束縛"
            ]
        },
        {
            "id": 36,
            "order": 36,
            "type": 2,
            "stem": "武帝心邪,不知正法,造寺度僧,布施設齋 .........  ，修福。",
            "answer": "名為求福不可將福便為功德功德在法身中不在"
        },
        {
            "id": 37,
            "order": 37,
            "type": 2,
            "stem": "使君東方人,但心淨............，求生西方,西方人造罪,念佛求生何國?",
            "answer": "即無罪雖西方人心不淨亦有愆東方人造罪念佛"
        },
        {
            "id": 38,
            "order": 38,
            "type": 2,
            "stem": "不斷十惡之心,何佛即來迎請,若悟............何得達?",
            "answer": "無生頓法見西方只在剎那不悟念佛求生路遙如"
        }
    ]
}